《愛．回家》移居蒙古開牧場 35歲何君誠：希望賺多啲錢可以照顧父母

《愛．回家》上位小生何君誠，離開無綫北上發展，不過，佢唔係返內地拍劇，而係喺蒙古開牧場、旅館，新年過後，佢就會搬去蒙古住。「離開嘅時候，某程度上都係因為金錢問題，令我決定離開呢間公司，因為我始終低產量，到我臨離開前兩年都算係低產量，公司同我研究，話我低產量，問我有冇諗到點樣發展？喺咁嘅情況下，我就選擇咗離開。我比較特別，好多人離開TVB之後會繼續做演員，但係我離開TVB嗰一刻，掙扎位係決定唔做演員，下年我會喺蒙古開一個牧場，呢個係我離開之前到而家，計劃會做嘅一件事，因為自己喺TVB任性咗十年，人本身長大咗十年，爸媽都會長大十年，自己心裡面希望做多啲嘢賺多啲錢，可以好好照顧爸爸媽媽，所以我決定唔再浪費時間，做一件自己未知嘅事情。但係做生意，我只要睇通市場就一定賺到錢，可以照顧屋企人。」開牧場可以賺錢？仲要喺蒙古！「好賺錢。首先蒙古對香港人嚟講，係一個好原始嘅地方，但其實當你去過就會跌眼鏡，根本已經唔係我哋諗嗰個世界，但亦都仍然有我哋諗嗰個世界，真係有大草原，而我想做嘅就係喺大草原開個牧場，當中會有旅館，可能會養羊、養馬，羊就係供食用，馬就俾人策騎，係一個旅遊景點。」聽何君誠講，佢做晒資料搜集，近呢半年，每個月都會去一次蒙古實地考察，好認真。「最近呢次係我人生第一次去零下35度嘅地方，係一個好好體驗，亦都幾有趣，而家嘅蒙古，無人會發展一個喺零下35度天氣嘅生意，但其實呢個發展空間好大，所以我幾鍾意呢個地方。而我去到見到而家從事旅遊嘅人，佢哋都會話，蒙古每年只得三個月時間做生意，但呢三個月嘅生意你唔使憂心，因為早三個月旅館啲房已經會訂滿，所以如果肯用心投資去做，唔會係一件難事。」為咗呢盤生意，何君誠投資咗幾多呢？「我自己會投資積蓄，亦都搵到投資者，一齊去視察。其實而家內地好有趣，你只要肯做，其實唔需要投資好多，我亦都搵咗一個唔需要投資好多嘅地方。好簡單，一個牧場，一個大草原，一年租金只係幾萬蚊，你諗吓其實無乜機會輸。」

開牧場，養馬養羊養牛，對於何君誠嚟講幾乎無接觸過，完全係個初哥。「無錯，而家努力學緊，嚟緊會喺東莞附近一個馬場學習養馬知識，本身有讀管理課程，其實我主要做建設嗰一部分，會諗吓做生意要有咩設施，因為頭先講過市場好大，點解市場會咁大？因為我而家投資嘅地區，其實無南方人會去，全部都係北方人，放假時會揸車去玩一星期。對於南方人市場可能有99%發展空間，其實已經好足夠，所以亦都唔使點擔心。」當初揀蒙古呢個地方發展，原來一切都係因為「任性」而起。「有時自己都會好任性，我同朋友講，咩嘢都唔理，要養一匹馬，唔理喺邊度，總之我要養一匹馬，因為我鍾意馬，想喺人生裡面接觸馬，佢哋就提議蒙古，因為蒙古本身都有好多馬，你諗吓有冇辦法喺當地養一匹馬啦，我就飛咗去蒙古，首先梗係去玩啦，嘗試學騎馬。」何君誠話當地人好單純，你問咩佢哋就答咩，所以佢一邊學騎馬，一邊問當地人生意經。「當地人幾純樸，唔會介意將所有嘢講晒俾你聽，你咪去做囉，因為市場未飽和嘛，無土地問題嘅地方係唔會有問題嘅。佢話俾我哋聽，一個馬場每日盈利六千元，當中只係有十匹馬俾人策騎。我哋覺得好可觀，呢樣嘢都唔係吸引我去做嘅原因，吸引我嘅地方係，我剛才講過，要租一個草原，一年只需四、五萬，買一匹馬只需一萬元，我心諗唔需要搵地方養，自己租一個場，買一匹馬，等佢自己喺度食草、生活，一年都只係花幾萬元，就開始慢慢諗。不如開一個牧場，又可以養啲動物，又可以賣，又可以俾人騎馬，再諗吓反正都做個牧場出嚟，不如做埋旅館，一步一步就會諗到成個構思，點解會去蒙古發展。」

大家唔好以為何君誠用咗好耐時間去計劃，佢只不過係用咗一個禮拜嘅時間去構思！「其實係喺我一星期嘅蒙古之旅諗嘅，我一直支持自己，因為目的只係想自己有馬騎，最初其實唔係想做生意，但係豁出去，租個草場都係四、五萬，唔養羊、養馬，唔做生意，淨係割草賣番出去，都一定賺番嗰四、五萬蚊，總之條數唔蝕本你就俾我玩啦，我就係用呢個方法去諗，開始會睇晒整個城市，因為我都係繞一圈去行，會睇到好多人嘅經驗、經營方法，計到數根本唔會輸，再加上喺南方搵間旅行社做推廣，整件事已經無問題，所以睇完幾次，每個月都去一次，到而家已經選址咗兩個地方，會喺當中二揀一，買落嚟再租埋旁邊兩個草場就可以開始營業。」既然決定做，點解何君誠要租草原，而唔係買草原嚟長做呢？「草場係無得買嘅，草場一定係租嘅，因為當地法例係政府將草原分割俾蒙古原族民，即係蒙古人，佢哋就負責管理，好有趣，例如你係蒙古人，生咗一個小朋友，你個仔就可以分到三百畝地，可能有錯㗎，我都係聽番嚟嘅。政府只需要你做一件事，就係保持草原原貌，政府就會補貼俾你，唔可以令草原沙漠化。而有當地人都唔會做生意，唔會畜牧，就會租出嚟，我哋就會租啲草場去做自己嘅牧場。」因此何君誠就租草原做牧場，再買地起旅館！「而我話買地係因為想有啲建設，我係有心長遠發展，無心嘅話就咁租個草場玩幾年，厭倦咗就離開，但係我想長遠發展時，想有延續，至少開間酒店，都要有個辦公室，或者房間係用磚建築嘅，暫時睇中一間工廠，原先係一間工廠，要問吓可唔可以改建成旅館；另一間原先係學校，但係學校已經改建咗，變成一個種植場，我要問吓可唔可以由種植場變成一間旅館，呢啲所有條例如果全部通過，就會開始發展，出年五月開始就會住喺蒙古，至少住三四個月。我口話要進駐三、四個月，但心目中覺得至少頭三年，都要將全副心機放喺牧場上！」

有晒全盤計劃，何君誠隨時起行，不過始終人生路不熟，佢唔擔心俾人搵笨呢？「其實人生到而家，一直都俾人搵緊笨，某程度上我哋成日講，打工已經係俾人搵緊笨，你老闆叫你努力工作幫佢賺錢，而無人可以保證，打工可以變打工皇帝，可以創業輸掉一切，但付出等於自己全部嘅時候，我覺得比付出等於人哋嘅所有更值得，所以你問擔唔擔心受騙，呢方面無得估，唯有盡可能喺未做好之前了解多啲。」

係真係咁容易定係佢太天真？

邊撚個

邊忽上位？

「好賺錢。.....蒙古每年只得三個月時間做生意，但呢三個月嘅生意你唔使憂心，因為早三個月旅館啲房已經會訂滿，所以如果肯用心投資去做，唔會係一件難事。

通常第一個仆街就係呢d 咁誇下海口嘅人

如果真係咁容易做，人哋做咩自己唔做要話俾你聽

天真左d

最垃圾嘅愛回家

你睇佢成篇訪問都知戇鳩仔啦
佢仲話諗下就知冇可能輸
必嬴嘅生意會冇人做?
成盤生意用一個禮拜諗 個記者d 行文好明顯係笑緊佢

不過唔戇鳩點會撈咁耐都冇人識

即係邊個

都好過係TVB做狗

個feel似畀大陸佬氹兩氹就瞓哂身上去咁

去蒙古做生意應該仲任性過佢係TVB做藝人

一開頭隻鬼？

佢應該係去蒙古旅行聽啲本地人講唔憂做，因為我都去過，個包車司機話淨係返3個月工就夠一年洗。

好笑係佢個思維 簡單到好似鯨大逼不及待玩玩條戇鳩仔咁

愛YOGA 同張振朗爭女果個?

好快比人呃哂啲錢番黎

唔係啦 個個有錢仔黎洗鬼做咩
何君誠係最垃圾個套健身愛回家個個

個個係顧老闆個仔

人地係咪講緊係蒙古做3個月夠係‘蒙古’洗一年

stone

D蒙古北佬家陣好中意呃香港人錢
成日叫人返去新彊呀西藏投資D乜乜乜
其實都係呃完你錢就走

我搵夠，想俾人哋賺咋。